<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Founder &amp; Leader on PKU EECS 129</title><link>https://eecs129.com/members/founder_leader/</link><description>Recent content in Founder &amp; Leader on PKU EECS 129</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 01 Dec 2020 19:29:56 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://eecs129.com/members/founder_leader/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>陈云帆</title><link>https://eecs129.com/members/founder_leader/chenyunfan/</link><pubDate>Sat, 05 Dec 2020 12:20:41 +0800</pubDate><guid>https://eecs129.com/members/founder_leader/chenyunfan/</guid><description>陈云帆（阿宝），2010级信科智能系本科，2011年有幸在因缘巧合之下和一群朋友开始了合唱组的组建。从2011到2013年负责信科129合唱的排练工作。
在北大期间，在五行清唱团唱男高，也组建了自己和骞翮合唱团。在北大以外，参加过友声合唱团（台湾）、香港科技大学合唱团，现在在Tokyo Embassy Choir（日本东京）继续合唱。合唱时的朋友也成为了即便身处异城也时常联系的挚友。
现在东京谷歌参与安卓和Chrome OS两个操作系统的开发工作（欢迎联系我内推）。
（不怎么更新的）个人主页：cyblocker.com</description></item><item><title>岳亮</title><link>https://eecs129.com/members/founder_leader/yueliang/</link><pubDate>Sat, 05 Dec 2020 12:21:24 +0800</pubDate><guid>https://eecs129.com/members/founder_leader/yueliang/</guid><description>岳亮，2018级本科生，男低音声乐特长生，信科129主排。
童年时曾在杨鸿年合唱团学习合唱，曾随团在2015年7月赴意大利戈里齐亚参加第54届赛齐吉国际合唱比赛，获得大奖赛第二名。高中时参加了北京市陈经纶中学“经纶之声”金帆合唱团，并担任男低音声部长，后来参加了2017年圣彼得堡“歌唱世界”合唱比赛，获得男生组第一名，民歌组第一名和混声组第二名。2018年，以一名声乐特长生的身份考入北京大学，就读于信息科学技术学院。2019年随北京大学学生合唱团参加瑞典哥德堡的世界合唱大奖赛并获得混声组的金奖。2020年夏随李胜老师开启了本科生科研项目，研究方向是计算机图形学，同时也申请下了物理学院的双学位。
关于艺术：合唱陪伴我的人生已经15年了。在杨团唱了10年，但因为太小，不懂得什么是音乐，什么是美。但这段宝贵的经历让我稚嫩的心灵感受到了别样的温暖，也感受到了合唱团独特的魅力。高中三年的金帆情，让我逐渐开始懂得音乐的美，逐渐开始用更加抽象的眼光去看音乐，用更深的热情去表达音乐。我听见草原上沙沙的风声响（《父亲的草原母亲的河》），看清拂晓的晨光（《黎明》），闻到落花的芬芳（《花树下》，《一棵开花的树》），想起女人花的孤芳与自赏（《女人花》）。艺术最最美丽的地方就在于此，就如同欧拉公式的简洁之美，泰勒展开的华丽之美，相对论的对称之美，量子力学的扑朔之美……集世间万般情感与千万种美于一身，这就是艺术。
关于129：我常常问自己，我为什么要带129。是为了赚钱吗？是为了增加知名度吗？是为了在院系领导面前刷刷存在感吗？是为了证明我能把合唱排的多好多好吗？我觉得我的答案从未改变：我就是想将音乐的美，以及表达音乐时的喜悦，传递给更多的人。因为欣赏美和追求美，真的是人间最幸福的一件事情之一；剥夺一个人欣赏美和追求美的权利，那真可谓“十恶不赦”（这就是为什么某些中学对女生发型的管理让我不由得心生厌恶，这样的学校成绩再好我也不会去）。我不由得想起杨老师的女儿杨燕宜女士，她在纪录片中谈起为什么不劝杨老师不要再继续工作时说，“这是权利啊，这是一个人给予的权利，你不能剥夺这种权利”。虽然艺术是比较主观的东西，很多时候对艺术的处理不太容易取得所有人的认同，但我觉得大家每次排练后的流连忘返，或是在唱完一遍之后的欢声笑语，甚至是在听到音乐有所改善之后的会心一笑，或许正是大家的一种认可吧。
关于学业与科研：再踏入大学校门之前，我对学习充满希望。几个学期下来，绩点并不尽人意。我承认我没有充分的精力来学习，也没有在第一时间对学科建立正确的认识以及使用正确的方法，但学下来我也觉得自己还是收获颇丰。尤其是ICS让我建立起了整体的学科观念，让我对大三大四的知识感到充满干劲和兴趣。不问旅途艰难困苦，只觉得未来可期。
关于物理：还记得年少时的梦吗？那个纯净的心灵，总期望能装下星辰大海；那双坚定的眼眸，总期望能看破电子与夸克；那双肥嘟嘟的小手，总期望能搭建新的惊喜；那个稚嫩大脑，总期望能理解万物的规律。谁又不曾在高中课堂上对“测不准原理”、“尺缩钟慢”、“半波损失”、“质心”、“定态轨道”等等名词感到不明觉厉，觉得它是那么的遥远呢？这种遥远让我感到不适，燃起了我征服高峰的斗志。大三了，哪又何妨？年少的梦想，值得为之轻狂！且将童年的热情化作一弯月亮，照亮我的书房，不负这，盛开的时光！热爱，可抵岁月漫漫漫漫长……</description></item></channel></rss>